$\sum_{i=1}^n a_{n}$
$$
\sum_{i=1}^na_{i}
$$
$$
\cup_{\infty}
$$$$
\lim_{ x \to 0 } \left( \frac{\sin x-x}{x\sin x} \right)
$$$$
3\arccos x-\arccos(3x-4x^{3})=\pi
$$$$

\begin{cases}

x = \cos(\theta) \

y = \sin(\theta)

\end{cases}

$$
$$

\begin{cases}

x’ = x \cosh(\phi) + y \sinh(\phi) \

y’ = x \sinh(\phi) + y \cosh(\phi)

\end{cases}

$$
希望这能帮助您更深入地理解双曲函数的几何意义和它们在不同空间中的角色。
$$
\text{设 } f(x) \text{ 在 } [a, b] \text{ 上连续，且在 } (a, b) \text{ 内可导，且 } 0 \leq a < b \leq \frac{\pi}{2}. \\
\text{证明存在 } \xi, \eta \in (a, b), \\
f'(\eta) \cdot \tan\frac{a+b}{2} = f'(\xi) = \frac{\sin \eta}{\cos \xi}.
$$
$$
\forall 0<a<b,\exists \xi \in(a,b),使得 f(b)-f(a)=\ln\left( \frac{b}{a} \right)\cdot \xi f'(\xi)
$$
$$


A_n = \left\{ x \in A \ \bigg| \ |f(x)| \geq \frac{1}{n} \right\}。


$$
$$


10^k \equiv 1 \pmod{q}


$$
$$
A=\begin{matrix}
0 &  E_{n-1} \\
1 & 0
\end{matrix}
$$
$$
A^k=\begin{matrix}
0 & E_{n-k} \\
E_{k} & 0
\end{matrix}
$$
$$
\sum _{i=1}^n\sum _{j=1}^nA_{ij}
$$
$$


h(x) = \begin{cases}

\dfrac{1}{q} & x=\frac{p}{q} \text{为有理数（以最简分数形式表示）}, \\

0 & x \text{为无理数}.

\end{cases}

$$
已知有一个基本恒等式：

已知有一个基本恒等式：

$$\arctan(x) + arccot(x) = \frac{\pi}{2}$$

  

从该等式出发进行化简：

将 $$arc\cot(x)$$ 表示为 $$\frac{\pi}{2} - \arctan(x)$$，即

$$\arccot(x) = \frac{\pi}{2} - \arctan(x)$$

  

因此：

$$\arccot(x) - \arctan(x) = \left(\frac{\pi}{2} - \arctan(x)\right) - \arctan(x)$$

  

合并后即得：

$$\arccot(x) - \arctan(x) = \frac{\pi}{2} - 2\arctan(x)$$  
$$
\int _{a}^b xf(x)dx\geq \frac{a+b}{2}\int_{a}^bf(x)dx
$$
**切比雪夫积分不等式的完整证明**

  

**定理（切比雪夫积分不等式）：**

  

设 和 是定义在闭区间 上的两个单调同向的可积函数，即它们均为单调递增或均为单调递减。则有：

  

$$

\frac{1}{b - a} \int_a^b f(x)g(x) , dx \geq \left( \frac{1}{b - a} \int_a^b f(x) , dx \right) \left( \frac{1}{b - a} \int_a^b g(x) , dx \right).

$$

  

如果 和 单调性相反，则不等式方向相反。

  

**证明过程**

  

**步骤 1：引入双重积分**

  

考虑函数 和 在 上的双重积分：

  

$$

\iint_{[a,b] \times [a,b]} [f(x) - f(y)][g(x) - g(y)] , dx , dy.

$$

  

**步骤 2：利用单调性确定符号**

  

由于 和 是单调同向的：

  

$$

[f(x) - f(y)][g(x) - g(y)] \geq 0 \quad \forall x, y \in [a, b].

$$

  

**步骤 3：展开双重积分**

  

展开双重积分：

  

$$

\iint_{[a,b] \times [a,b]} [f(x)g(x) - f(x)g(y) - f(y)g(x) + f(y)g(y)] , dx , dy.

$$

  

拆分并简化：

  

$$

2(b - a) \int_a^b f(x)g(x) , dx - 2 \int_a^b f(x) , dx \int_a^b g(x) , dx \geq 0.

$$

  

**步骤 4：推导不等式**

  

将不等式两边除以 ：

  

$$

(b - a) \int_a^b f(x)g(x) , dx \geq \int_a^b f(x) , dx \int_a^b g(x) , dx.

$$

  

进一步除以 ：

  

$$

\frac{1}{b - a} \int_a^b f(x)g(x) , dx \geq \left( \frac{1}{b - a} \int_a^b f(x) , dx \right) \left( \frac{1}{b - a} \int_a^b g(x) , dx \right).

$$

  

**结论**

  

因此，当 和 在 上同向单调时，切比雪夫积分不等式成立：

  

$$

\frac{1}{b - a} \int_a^b f(x)g(x) , dx \geq \left( \frac{1}{b - a} \int_a^b f(x) , dx \right) \left( \frac{1}{b - a} \int_a^b g(x) , dx \right).

$$
$$
F(x)=\int_{0}^xf(x,u)du
$$
$$
x_{c}=\frac{\int_{a}^bx\sqrt{ 1+f^{\prime}(x)^{2} }dx}{\int_{a}^d\sqrt{ 1+f^{\prime}(x)^{2}}dx}
$$

## 导函数的介质性（Darboux定理）
$$
设a<b,m<M,若f^{\prime}(a)=m,f^{\prime}(b)=M,则\forall \xi \in(m,M),\exists
x_{0}\in(a,b),使得f^{\prime}(x_{0})=\xi
$$
$$
F(x)=\int_{0}^{x}\cos\left( \frac{1}{t} \right)dt
$$
$$
\lim_{ n \to \infty } \left( \int_{a}^{b}f^{n}(x)dx \right)^\left( \frac{1}{n} \right)=max\begin{Bmatrix}
f(x)|x \in \begin{bmatrix}
a,b
\end{bmatrix}
\end{Bmatrix}
$$
$$
\lim_{ n \to \infty } \int_{0}^{1}(1-x^2)^n  \, dx 
$$$$
设f（x）不为常函数，证明\exists \xi \in(a,b),使得 \int_{a}^{b} f(x) \, dx <(b-a)f(\xi)
$$
$$
A^3+E=0,求证A^6+A^2可逆
$$
  $$
\int_{0}^{1} \frac{\cos(x)}{\sqrt{ 1-x^2 }} \, dx >\int_{0}^{1} \frac{\sin(x)}{\sqrt{ 1-x^2 }} \, dx
$$$$
\lim_{ x \to \infty } \frac{\ln f(x)}{\ln x}=-\lambda   $$
$$
\pi_{1}:ax+y+z=b;
\pi_{2}:x+ay+az=2;
\pi_{3}:x+y
$$$$
设f\in C(-\infty,+\infty),F(x)\int_{a}^{b} f(x+t)\cos tdt \, dx 
$$
$$
\int_{0}^{2\pi} \left( \int_{x}^{2\pi} \frac{\sin t}{t}   \, dt  \right) \, dx =0
$$
$\int_{0}^{1}\ \frac{\ln x}{1-x^2}  \, dx$
$$
平面过l_{1}:x+y+z=1,2x-y-z=2,与l_{2}:x=2y=3z平行
$$
$f(x)=x^3+3ax+b$
$\frac{d\left( \frac{dy}{dx} \right)}{dx}=\frac{d\left( \frac{dy}{dx} \right)}{dt} \frac{dt}{dx}$
$x^{\prime}(t_{0})=\frac{-3x_{0}+4x_{1}-x_{2}}{2\Delta t}$

$$
\begin{align}
a_{n}=d_{n-1}+2e_{n-1}+1 \\
c_{n}=f_{n-1}+2e_{n-1} \\
b_{n}=e_{n-1}+d_{n-1}+f_{n-1} \\
d_{n}=\sum_{k=1}^na_{k} \\
e_{n}=\sum_{k=1}^nb_{k} \\
f_{n}=\sum_{k=1}^nc_{k} \\
a_{1}=1,b_{1}=0,c_{1}=0,d_{1}=1,e_{1}=0,f_{1}=0
\end{align}
$$
$y_{1}=\frac{rT^2}{2},y_{2}=TQ-\frac{T(T+1)}{2}r$
$$
C(T,Q)=\frac{c_{1}}{T}+\frac{c_{2}Q}{2}+\frac{r(T-T_{1})^2}{2T}c_{3}
$$
$$
y_{k}-y_{0}=-\alpha(x_{k}-x_{0}),x_{k+1}-x_{0}=\beta(y_{k}-y_{0})
$$
$$
\sum_{n=3}^{\infty}\left( \frac{1}{n\log \log n} \right) \frac{1}{\log k}
$$
$$
\forall \varepsilon>0 ,\exists N>0,\forall n,m>N,有|s_{n}-s_{m}|<\varepsilon
$$
$$
\forall \varepsilon>0,\exists N>0,\forall n,m>N,|s_{n}-s_{m}|<\varepsilon
$$
$$
\int_{3}^{5}x^2\sin \frac{x}{3}  \, dx 
$$
$$
\alpha \beta \alpha \delta e^{ 4 }\int_{0}^{1}  \, dx 
$$
$$
\int_{3}^6f(x)dx
$$
$$
\sum_{3}^{100}a_{n}+b_{n}+c_{n}+d_{k}
$$
$$
\sum_{3}^{100}a_{n}+b_{n}+c_{n}
$$
$$
\int_{3}^{6} \frac{x^2}{\sin x}  \, dx 
$$
$设\sum a_{n}与\sum b_{n}均收敛，讨论下列级数的敛散性$
$\sum (a_{n}+b_{n})  \sum a_{n}b_{n} \sum \frac{a_{n}}{b_{n}}$
若两者均为正项级数，重新讨论敛散性

$if a_{n}\leq c_{n}\leq b_{n},\sum a_{n}与\sum b_{n}同时收敛(发散)，能否 得出\sum c_{n}收敛(发散)$

$a_{n}=\frac{n^{n-1}}{(2n^2+n+1)^{(n-1)/2}}$
$(\ln n)^2-n\ln(\ln n)$

设原始数据矩阵为 $\mathbf{X} \in \mathbb{R}^{n \times p}$，数据已中心化（即每列均值为 0）。

PCA 的目标是寻找投影方向 $\mathbf{w}$，使得投影方差最大化，即求解如下优化问题：

$$
\max_{\|\mathbf{w}\| = 1} \; \mathrm{Var}(\mathbf{Xw}) = \max_{\|\mathbf{w}\| = 1} \; \mathbf{w}^\top \mathbf{S} \mathbf{w}
$$

其中，协方差矩阵为：

$$
\mathbf{S} = \frac{1}{n} \mathbf{X}^\top \mathbf{X}
$$

该问题的最优解是 $\mathbf{S}$ 的最大特征值对应的特征向量 $\mathbf{w}_1$，即第一主成分。

其余主成分 $\mathbf{w}_2, \mathbf{w}_3, \dots$ 依次为 $\mathbf{S}$ 的次大特征值对应的特征向量，且两两正交。

设模型预测函数为 $\hat{f}(\mathbf{x})$，输入特征向量为 $\mathbf{x} = (x_1, x_2, \dots, x_p)$，我们关注其中某一个特征 $x_j$，其偏依赖函数（Partial Dependence Function）定义为：

$$
PD_j(x_j) = \mathbb{E}_{\mathbf{x}_{-j}}[\hat{f}(x_j, \mathbf{x}_{-j})] \approx \frac{1}{n} \sum_{i=1}^{n} \hat{f}(x_j, \mathbf{x}_{-j}^{(i)})
$$

其中：

- $\mathbf{x}_{-j}$ 表示除了第 $j$ 个特征之外的所有特征；
- $\mathbf{x}_{-j}^{(i)}$ 是第 $i$ 个样本在这些特征上的取值；
- 该表达式表示在保持其他变量分布不变的前提下，考察 $x_j$ 在不同取值下对预测结果的平均影响。


在梯度提升决策树（GBDT）模型中，假设数据集为 $\{(x_i, y_i)\}_{i=1}^{n}$，我们希望学习一个加法模型 $F_T(x)$ 来逼近最优预测函数：

$$
F_T(x) = \sum_{t=1}^{T} \nu \cdot h_t(x)
$$

其中：

- $T$ 是迭代轮数；
- $h_t(x)$ 表示第 $t$ 棵弱学习器（回归树）；
- $\nu \in (0, 1]$ 是学习率（shrinkage 参数），控制每轮的更新步长。

模型以一个初始常数模型开始（例如对于平方损失为全局均值）：

$$
F_0(x) = \arg\min_c \sum_{i=1}^n \mathcal{L}(y_i, c)
$$

在每一轮迭代中，模型根据损失函数 $\mathcal{L}(y, F(x))$ 的**负梯度方向**构建新的回归树。以平方误差损失为例：

$$
\mathcal{L}(y, F(x)) = \frac{1}{2}(y - F(x))^2
$$

对应的负梯度（残差）为：

$$
r_i^{(t)} = -\left.\frac{\partial \mathcal{L}(y_i, F(x_i))}{\partial F(x_i)}\right|_{F(x) = F_{t-1}(x)} = y_i - F_{t-1}(x_i)
$$

第 $t$ 棵树 $h_t(x)$ 即以 $\{x_i, r_i^{(t)}\}$ 为训练集进行拟合。

模型随后更新为：

$$
F_t(x) = F_{t-1}(x) + \nu \cdot h_t(x)
$$

最终得到完整的加法模型 $F_T(x)$，可用于回归或在分类任务中通过 sigmoid 映射进行概率预测。

对于二分类任务（$y_i \in \{0, 1\}$），GBDT 通常使用 **对数损失函数（log loss）** 作为目标函数，其定义如下：

$$
\mathcal{L}(y_i, \hat{p}_i) = -\left[ y_i \log(\hat{p}_i) + (1 - y_i) \log(1 - \hat{p}_i) \right]
$$

其中：

- $\hat{p}_i = \sigma(F(x_i)) = \frac{1}{1 + e^{-F(x_i)}}$ 是模型输出经过 sigmoid 映射后的概率值；
- $F(x_i)$ 是当前 GBDT 模型的累积输出（未激活）；
- $\sigma(\cdot)$ 表示 sigmoid 函数。

训练时，GBDT 使用该损失函数对 $F(x)$ 的导数作为负梯度，即：

$$
r_i^{(t)} = -\left.\frac{\partial \mathcal{L}(y_i, \hat{p}_i)}{\partial F(x_i)}\right|_{F(x_i) = F_{t-1}(x_i)} = y_i - \hat{p}_i
$$

这一残差即表示当前预测概率与真实标签之间的差异，作为新一轮回归树的拟合目标。



作者：Soooooomi  
链接：https://www.zhihu.com/question/596160832/answer/2989225785  
来源：知乎  
著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。  
  

所谓λ多项式，是指一个形如：$\lambda^k+a_{k-1}\lambda^{k-1}+...+a_1\lambda+a_0$ 的[多项式](https://zhida.zhihu.com/search?content_id=573580530&content_type=Answer&match_order=2&q=%E5%A4%9A%E9%A1%B9%E5%BC%8F&zhida_source=entity)，其中$a_0,a_1,...,a_{k-1}$是实数或复数。

  

现在我们需要对一个多项式 $f(x)$ 除以 $\lambda-x$ 进行带余除法，证明其正确性。

  

设 $f(x)$ 除以 $\lambda-x$ 的商式为 $q(x)$，[余式](https://zhida.zhihu.com/search?content_id=573580530&content_type=Answer&match_order=1&q=%E4%BD%99%E5%BC%8F&zhida_source=entity)为 $r(x)$。根据[除法算法](https://zhida.zhihu.com/search?content_id=573580530&content_type=Answer&match_order=1&q=%E9%99%A4%E6%B3%95%E7%AE%97%E6%B3%95&zhida_source=entity)，有：

  

$$f(x)=(\lambda-x)q(x)+r(x)$$

  

其中余数 $r(x)$ 是一个次数小于 $\lambda-x$ 的多项式。现在我们需要找到 $q(x)$ 和 $r(x)$ 的具体[表达式](https://zhida.zhihu.com/search?content_id=573580530&content_type=Answer&match_order=1&q=%E8%A1%A8%E8%BE%BE%E5%BC%8F&zhida_source=entity)。

  

我们将 $f(x)$ 写成：

  

$$f(x)=b_{n}x^{n}+b_{n-1}x^{n-1}+⋯+b_{1}x+b_{0}$$

  

根据多项式带余除法的定义，我们需要找到 $q(x)$ 和 $r(x)$ 使得：

  

$$\begin{aligned} f(x) &= (\lambda-x)q(x)+r(x) \\ &= (\lambda-x)(c_{n}x^{n-1}+c_{n-1}x^{n-2}+⋯+c_{2}x+c_{1})+r(x) \end{aligned}$$

  

其中 $c_1,c_2,...,c_n$ 是常数项。接下来我们需要找到 $q(x)$ 和 $r(x)$ 的具体表达式。

  

由于 $\lambda$ 是常数，所以对 $f(x)$ 做一次[求导](https://zhida.zhihu.com/search?content_id=573580530&content_type=Answer&match_order=1&q=%E6%B1%82%E5%AF%BC&zhida_source=entity)，可以得到：

  

$$f^{\prime}(x)=nb_{n}x^{n-1}+(n-1)b_{n-1}x^{n-2}+⋯+2b_{2}x+b_{1}$$

  

将 $x=\lambda$ 后，可以得到：

  

$$f^{\prime}(\lambda)=n\lambda^{n-1}+a_{n-1}(n-1)\lambda^{n-2}+⋯+2a_{2}\lambda+a_{1}$$

  

现在我们将 $q(x)$ 和 $r(x)$ 拆分为 $q_1(x)=c_{n}x^{n-1}+c_{n-1}x^{n-2}+⋯+c_{2}x+c_{1}$ 和 $r(x)$。考虑到：

  

$$\begin{aligned} f(\lambda)&=(\lambda-\lambda)q(\lambda)+r(\lambda)\\ &=r(\lambda) \end{aligned}$$

  

即得：

  

$$r(\lambda)=b_{n}\lambda^{n}+b_{n-1}\lambda^{n-1}+\cdots+b_{1}\lambda+b_{0}$$

  

并且有：

  

$$\begin{aligned} f^{\prime}(\lambda)&=q_{1}(\lambda)-(\lambda-\lambda)q^{\prime}(\lambda)+r^{\prime}(\lambda) \\ &=q_{1}(\lambda) \end{aligned}$$

  

因此，可以得到：

  

$$q_{1}(\lambda)=\frac{f^{\prime}(\lambda)}{n}$$

  

接下来，我们用 $q_1(x)$ 和 $r(x)$ 来计算 $q(x)$ 和 $r(x)$。

  

由于 $q(x)$ 是商式，我们有：

  

$$q(x)=c_{n}x^{n-1}+c_{n-1}x^{n-2}+\cdots+c_{2}x+c_{1}-q_{1}(\lambda)$$

  

将 $q_1(\lambda)$ 代入，得到：

  

$$q(x)=c_{n}x^{n-1}+c_{n-1}x^{n-2}+\cdots+c_{2}x+c_{1}-\frac{f^{\prime}(\lambda)}{n}$$

  

接下来，我们来计算余数 $r(x)$。由于 $r(x)$ 是余式，我们有：

  

$$\begin{aligned} r(x)&=f(x)-(\lambda-x)q(x)\\ &=b_{n}x^{n}+b_{n-1}x^{n-1}+\cdots+b_{1}x+b_{0}-[(\lambda-x)c_{n}x^{n-1}+\cdots+(\lambda-x)c_{1}]-\frac{(\lambda-x)f^{\prime}(\lambda)}{n}\\ &=\left(b_{n}-c_{n}(\lambda-x)\right)x^{n}+\left(b_{n-1}-c_{n-1}(\lambda-x)\right)x^{n-1}+\cdots+\left(b_{1}-c_{1}(\lambda-x)\right)x+b_{0}+\frac{xf^{\prime}(\lambda)}{n}\\ &=r(\lambda)+\frac{xf^{\prime}(\lambda)}{n} \end{aligned}$$

  

因此，我们得到了 $q(x)$ 和 $r(x)$ 的具体表达式，证明了多项式 $f(x)$ 除以 $\lambda-x$ 的带余除法的正确性。

  

这就是如何证明λ多项式的带余除法，需要注意的是，这种证明方式只适用于次数小于等于 n 的多项式，其中 n 为 $\lambda$ 的次数。
$$

$$
