### 分块矩阵的秩
在研究分块矩阵形式时，我们通常研究的是最基本的情况，即四个块的矩阵
而在这其中，又有更基本的形式，即分块对角矩阵，有

$$
Rank\begin{pmatrix}
A & 0 \\
0 & D
\end{pmatrix}=Rank(A)+Ra nk(D)
$$
这一点的证明，从定义着手即可，取出A的极大线性无关组和D的极大线性无关组组合在一起。容易得出其张成整个列空间，而由于A和D正交，可知这个向量组线性无关

考虑转置，对于反对角矩阵这也成立

进一步，考虑
$$
Rank\begin{pmatrix}
A & B \\
0 & D
\end{pmatrix}\geq Rank(A)+Rank(B)
$$
$$
Rank\begin{pmatrix}
A & 0 \\
C & D
\end{pmatrix}\geq Rank(A)+Rank(B)
$$
以前者为例，考虑A和B所在的这几行，若只有左半部分，秩即为Rank（A），而在其基础上向右做了延伸，而延伸组的秩相比原先只增不减。

特别地，当A或D其中一个可逆时，有等号成立
证明：不妨设A可逆，可知A的列向量组张成n维线性空间，由此可知，B中的每个列向量，均可以被A的列向量组线性表示。由此可知，可经过一系列初等列变换，可将B消为0，即转化成最初的情况。特别地，我们可以用分块矩阵的初等列变换，将其写成将第一列块右乘$A^{-1}(-B)$加到第二列块上


### 矩阵乘法与秩
AB的行向量，可以被B的行向量线性表出
AB的列向量，可以被A的列向量线性表出
这两条结论利用矩阵分块容易证明
#### 强化结论

$A_{s\times n},B_{n\times m}$
$Rank(AB)=Rank(B)\iff（AB）x=0的每个解都是Bx=0的解$


思考右侧的式子，这实际上在说，A不会将Bx所得到的非零向量映成0，即在经过A时不能缺少信息，代数来说，就是$null AB \subset nullB$，而反过来的包含关系也成立，即说明$n ullAB=n ullB$.接下来运用的就是重要定理
$m=Rank(B)+KerB$,且 $m=Rank(AB)+Ker AB$  ,这就完成了解空间和像空间的联系，也就证明了本题。这道题提醒我们，一定要关注Rank即为像空间维度的重要含义。



### 秩不等式
$Rank(A+B)\leq Rank(A)+Rank(B)$
这是因为（A+B）可由A和B线性无关组共同组成的向量组线性表出（构造了一个秩为右侧的向量组）
同理有
$Rank\begin{pmatrix}A｜B\end{pmatrix}\leq Rank(A)+Rank(B)$
$Rank(AB)\leq max \begin{Bmatrix}Rank(A),Rank(B)\end{Bmatrix}$

我们特别关注这样一个秩不等式
若$A_{m\times n},B_{n\times l}$,有
$Rank(AB)\geq Rank(A)+Rank(B)-n$
这个的证明方法实则是在证明
$Rank(AB)+n\geq Rank(A)+Rank(B)$
我们构造
$$
\begin{pmatrix}
AB  & 0 \\
0 & E_{n}
\end{pmatrix}\to \begin{pmatrix}
0 & A \\
-B & E_{n}
\end{pmatrix}
$$
后者可以通过前者通过初等行列变换得到。这建立起了AB，A，B秩间的桥梁
由此我们可以得出一般的方法，通过分块矩阵的结构构造，使表达式中的内容出现在分块矩阵中，用分块矩阵的不等式建立不等关系

### 秩与转置的秩
A为实数域上$s\times n$矩阵
 证明：$Rank(AA^{T})=Rank(A^{T}A)=Rank(A)$
 对于与特殊矩阵有关的命题，可以尝试从定义着手
 证明“解空间维数相等”。特别地，我们通常尝试证明更强的结论“同解”
 $$
AA^{T}\delta=0\implies \delta AA^{T}\delta=0\implies (A^{T}\delta)^{T}(A^{T}\delta)=0\implies A^{T}\delta=0
$$
而显然反过来也成立。由此可知$AA^{T}$与$A^{T}$同解
同时，对于这部分秩相等的一系列矩阵，可以通过乘法秩的定理进行推广
如
$$
2Rank(A)-n\leq Rank(AA^{T}A)\leq Rank(A)
$$
两侧取等可得出仍为Rank（A）


### 伴随矩阵的秩
当 $Rank(A)=n时，有Rank(A^*)=n$
$Rank(A)=n-1时，有Rank(A^*)=1$
$Rank(A)<n-1时，有Rank(A^*)=0$


- 现在我们来计算 (E−T)(u)： $$ \begin{aligned} (\mathcal{E} - \mathcal{T})(\mathbf{u}) &= (\mathcal{E} - \mathcal{T})\left(\frac{1}{2}\mathbf{v}\right) \ &= \frac{1}{2} (\mathcal{E} - \mathcal{T})(\mathbf{v}) \ &= \frac{1}{2} (\mathcal{E}(\mathbf{v}) - \mathcal{T}(\mathbf{v})) \ &= \frac{1}{2} (\mathbf{v} - \mathcal{T}(\mathbf{v})) \end{aligned} $$
